大律師容海恩嘆買樓難 百呎單位負擔大無錢儲

新民黨容海恩：大學同學捱排包為上車

與鄭泳舜一樣，新民黨立法會議員容海恩亦曾到外國留學，她中學畢業後負笈加拿大修讀電腦，回港後再攻讀法學博士學位，成為大律師。容海恩慨嘆，即使是月入五、六萬元的專業人士，置業同樣相當困難，「我認識一些大律師朋友，雖然人工較平常人高一些，可能有五、六萬元月薪，但家庭亦有負擔，可能需要照顧家中長者，雖然薪金高，但支出同樣高，成功儲錢的機會亦相當低」。

港人為了擁有屬於自己的小蝸居，不惜把畢生積蓄投放在購買物業，每月大部分薪金均花在供樓，放棄所有娛樂，節衣縮食。容海恩坦言身邊不少朋友，均為了買樓而成為「樓奴」。其中一名與她在加拿大修讀電腦的同學，回港後從事資訊科技行業，為了儲錢做首期，她幾乎每天都是吃排包，「捱咗兩三年，不看戲、不唱K，好努力儲錢」。

容海恩指租樓較適合實際

容海恩今年中奉子成婚，預產期將為明年2月。容海恩曾萌生置業的念頭，她表示最近曾看過位於大圍的新樓盤，但當看到價錢和單位面積便使她卻步，「最近大圍有些新樓盤，我都有去看過，一個200呎單位，都要400、500萬元，真的很吃力」。此外，她亦考慮到即將出世的小孩，希望孩子能夠在一個較為寬敞的地方成長。

對於是否置業，容海恩認為在樓市熾熱的情況之下，租樓反而較為適合和實際，「我認為有很多其他選擇，例如可以與父母同住，亦都可以照顧父母，或者有得租樓的情況，都未必一定要買」。容海恩又從女性角度出發，她直言把現錢留在身邊「安全感大啲」，「特別我是女士，有現錢彈性會大一點，如果有朋友想創業，始從有筆錢可以會方便一點，若資金用在供樓和首期上，彈性便低一點」。

淫到

臭雞未婚懷孕奉子成婚
根據中國傳統要浸豬籠

最後個張

Bra都唔戴

其他相睇落有戴喎

大律師得5 6 萬？

好大

貓哭老鼠：
大律師同自己人工咁高都買唔起樓，真係好明白你班蟻民感受

潛台詞：
樓價高企其實唔係一個問題，負擔唔起就租住先

點會冇

做大律師得5 6萬？ 講少左個0?

撈建制撈到知名度咁高都咁窮？

freelance 野唔係個個都撈得掂

好難想像一個年紀同佢差唔多既大狀得5 6萬

支那雞唔係搵好多？

拎個起薪點扮貼地啫，初入行頭幾年就五、六萬，做到partner就十倍奉還比你啦

八字

所有女對奶都八字架啦
條線係夾出黎架咋傻佬

佢講緊大律師，唔係soli
佢真係好鬼蠢，做生意梗係講自己果行好掂，好搵到
比佢個蠢西一野篤爆晒
同佢一個champers 果d真係多得佢唔少

議員都10皮一個月啦

佢串緊同學姐
契女有大水喉啦

大肚婆對波特別正

佢拍套片都大把片酬啦

博士

正是 識啲大把嘢做嘅 邊有時間做議員